+++
banner     = "banners/2019-06-03-metalfest-open-air.png"
title      = "Впечатления от Metalfest Open Air 2019"
author     = "Lana"
date       = "2019-06-03"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "czechrepublic"]
+++

---

В последнее время события и поездки стали так часты, что я не успеваю писать обо всем. Не написала сразу - считай, пропало. Потом сложно вспомнить детали поездки и свои впечатления правдиво передать. Поэтому пока впечатления еще яркие и не померкли напишу про METALFEST OPEN AIR 2019 (ночью только вернулись с фестиваля).

<!--more-->

Подумали мы как-то с мужем, что наш ребенок достаточно взрослый чтобы начать посещать open air фестивали. Попробовать этот вариант времяпровождения решили поближе к дому, чтобы всегда можно было смыться домой, если дело не пойдет.

Фестиваль проходил в городе Пльзень в 120 км от Праги. Когда мы озаботились проживанием на эти три дня, то в городе уже было все забронировано, поэтому ближайшее жилье мы нашли в городке Мито в 30 км от Пльзеня. Всяко лучше чем 120 км ездить в Прагу.

Это наш с дитем первый опыт метал фестиваля такого масштаба. Мы, правда, ездили в Черноморск на Black Sea Metal Fest, но это было в ночном клубе и людей много меньше, поэтому нечего и сравнивать.
Ребенку прикупила беруши, снабдила всех панамками и захватила солнцезащитный крем. Потому как 1 июня в Чехи внезапно включили лето: +26-27 градусов и солнце. А фестиваль в амфитеатре - открытое пространство и палящее солнце. Одуреть можно за пару часов.

## День 1

В первый день фестиваля пока все сошлись после школы и работы, собрались, доехали до Мита, поселились и наконец добрались до Пльзеня, то оказалось, что миссия все еще не выполнена. Машину припарковать - вот основная задача. За 2,5 км до амфитеатра вдоль дороги уже начались припаркованные автомобили. Мы поначалу не придали этому значения. А потом возле въезда на парковку нас развернули - мест нет, ставьте машину вдоль дороги. Запарковались за 2 км и сразу красочно представили себе как мы ночью идем по трассе к машине после концерта.

Покатушки на машине в поисках парковки не были запланированы, поэтому мы успели всего на пару песен Amorphis. А планировали попасть к началу их выступления.
На свою любимую песню Black Winter Day я успела и это уже радостно.

![](img/amor_1.jpg)

Потом играли Hammerfall. Я к ним равнодушна как-то. Отыграли и ушли.

Но вот последними в этот день играли Powerwolf и это было неожиданно интересно.
Их мы вообще впервые слышали. Как мы могли такое пропустить и ранее не слышать? Не понимаю. Очень понравилась группа. Пафосные, зрелищные и интересные. Вокалист много общается с публикой, просит петь с ним и вообще много говорит.

Вырывающийся огонь на сцене под песню ''Fire and forgive'' ребенок наблюдал открыв рот. Хотя мне казалось ее мало чем можно уже удивить. Для своих 9 лет она уже много где была и повидала. Пиротехники постарались.

![](img/powerwolf.JPG)

 Powerwolf покорили нас с дитем. Получили огромное удовольствие от их выступления. Скачали их последний альбом, слушали два дня по утрам за завтраком и в машине (как будто мало нам было музыки на фесте))).
Настя весело напевает “Demons are a girl's best friend” второй день.

Количество народу:

![](img/powerwolf_1.JPG)

Сегодня затестила альбом на пробежке, идеальных 43 минуты - как раз на мой беговой маршрут. Классные ребята, нечего добавить.

## День 2

Во второй день фестиваля решили поехать пораньше. Все равно в маленьком городке делать нечего, а бродить в жару по улицам Пльзеня тоже мало радости. Приехали к обеду, машину запарковали ближе. На фестивале нашли уютное местечко в тени деревьев: туалет, еда и пиво рядом, музыку слышно - просто райское местечко.
Подтянулись к сцене, когда выступали Beast in Black. И осознали, что мы уже устали и обалдели от жары. Хотя 3 часа сидели в теньке под деревьями. У нас с малой разболелись головы, захотелось в тишину и прохладу.

![](img/day2.jpg)

Дослушали эту группу, послушали Stratovarius и решили, что не будем смотреть Cradle of Filth и пожертвуем даже хедлайнером второго дня - группой Amon Amarth. Поедем домой и будем отдыхать, чтобы завтра насладиться нашими любимыми группами. Купили с собой лапшу в коробочках и поехали домой. Добрались уже ближе к 9 вечера. Только поели, завалились спать и проспали до 9 утра.

## День 3

Мы планировали быть на фестивале до упора, потому что Arch Enemy - хедлайнеры последнего дня фестиваля. Поэтому решили приехать попозже, чтобы не сжариться до вечера. После завтрака прошлись по городку Мито, съели мороженку. Но городок совсем маленький, скучно. Собрались ехать в центр Пльзеня обедать и как-то в последний момент свернули к фестивалю. Машину поставили еще ближе к фестивалю. Видимо некоторые тусовщики уже начали разъезжаться по домам.

Побродили в парке возле фестиваля, поели, полежали на травке в теньке и ближе к 17 часам пошли искать уютное место поближе к сцене. Солнце все еще жарило, спасались холодной водой, ребенка усадили в свою тень. На сцене играли The 69 Eyes.

Потом вышли шумные финны Korpiklaani. Такой себе контраст после заунывных готов. Муж ушел под сцену, а мы с дитем отрывались на месте. Классно группа отыграла, задорные и веселые. Мне нравятся их народные финские мотивы в сочетании с металом.

![](img/korpiklaani.jpg)

Песни “Vodka”  и “A Man With The Plan” ожидаемо взорвали публику. Немцы возле нас орали “Vodka” до хрипоты, но пили пиво.

Следующими вышел Dee Snider. Судя по оживлению, когда он появился на сцене, то многие его ожидали или просто им уже все равно было под что хаером трясти и пиво пить. Ну такое, я не сильно люблю Heavy Metal в чистом проявлении. Все песни мне кажутся однообразными. Но Dee Snider напоследок спел “Highway to hell” чем нас порадовал. А еще нас порадовала шаурма, съеденная под его выступление. Ну а что, мы не хотим отвлекаться на еду, когда на сцене будет Arch Enemy.

Но когда вышла на сцену Алиса, то сразу три невыносимо жарких дня забылись. Я ее никогда вживую на сцене не видела, она такая классная. Энерджайзер скачет по сцене. Как в таком маленьком теле столько энергии и такой голос? Полтора часа честно отработали. Разговоров минимум, музыки максимум. Получили огромное удовольствие. Ну и конечно же всеми любимую песню “Nemesis” оставили на десерт. Удивительная девушка и чудесная группа.

В час ночи были дома в Праге.

![](img/arch.jpg)

## Еда

Еды много разной: бургеры, шаурма, рис с овощами, лапша с курицей или с овощами, чипсы, жаренное мясо, колбаски, картошка фри и даже мороженое и трдельник. Вот что не попробовали, так это кукурузу вареную. Ребенок мой любитель трдельника, так за три дня две ходки к нему делала.

Очереди к еде были. Небольшие, но были. Когда мы отправились на поиски еды в перерывах между выступлениями групп, то пришлось постоять 15-20 минут в очереди.

Пиво лилось рекой понятное дело. Но я за рулем, поэтому довольствовалась водой и Red Bull со льдом. Хотя популярностью пользовался Red Bull с водкой или пивом. Странное сочетание. Никогда не пробовала в таком миксе.

![](img/trdlo.jpg)

## Публика

Вот многие, далекие от метал культуры, считают, что все эти сборища людей в коже и цепях - это толпа пьяных неадекватных людей. Но все сильно зависит именно от менталитета. В Европе негласное правило: “Сам отдыхаешь - другим не мешай”, поэтому даже выпившие люди - не агрессивны. К другим не пристают и приключений на пятую точку не ищут.

Обратила внимание, что большинство посетителей - олдовые металисты с сединой в бороде и волосах. У них уже взрослые дети, целыми семьями приходят. Некоторые с младенцами были, укачивали малышей в слингах в наушниках. Вот как-то не страшно было взять ребенка с собой. Все так комфортно и безопасно. А еще там чистые (!) биотуалеты с туалетной бумагой. Их пару раз в день выкачивают. Самая большая очередь конечно же в перерыве между выступлением групп, но стояли в ней минут 5 максимум. Потому что для мальчиков стояли специальные писсуары, а девочек мало.

Как девочки, мы с ребенком с удовольствием рассматривали женскую часть фестиваля, их наряды. Некоторые прям сильно заморочились с одеждой и было очень интересно их рассматривать. Все эти корсеты, перчатки, чулки и кожаные платья в сочетании с цветными волосами и массивными украшениями - дочь была  под впечатлением. Пришлось тоже прикупить немного металл атрибутики: мужу футболку, себе нашивки на джинсовку и кепку, а ребенку больше всех перепало: футболка, браслет и ленту с карабином для ключей с надписью Metallica (они в школе носят ключи на шее).

![](img/jeans.jpg)

Дочь насмотрелась на все это разнообразие и просит волосы покрасить в красный или синий.

Время мы провели замечательно. Конечно, ребенок устал тусить три дня. Но она боец у нас, много ездит с нами, наверное, уже привыкла, не ноет.

Были конечно не сильно приятные моменты в виде головной боли и палящего солнца, но в целом мы все очень  довольны. Получили массу впечатлений и заряд энергии.
